#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine latest\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Introduction"
msgstr "前言"

msgid "Godot 4 includes three renderers:"
msgstr "Godot 4 包括 三个渲染器："

msgid ""
"**Forward+**. The most advanced renderer, suited for desktop platforms only. "
"Used by default on desktop platforms. This renderer uses **Vulkan**, "
"**Direct3D 12**, or **Metal** as the rendering driver, and it uses the "
"**RenderingDevice** backend."
msgstr ""
"**Forward+**\\ 。最先进的渲染器，仅适合桌面平台，桌面平台默认使用。该渲染器使"
"用 **Vulkan**\\ 、\\ **Direct3D 12** 或 **Metal** 作为渲染驱动，使用 "
"**RenderingDevice** 后端。"

msgid ""
"**Mobile**. Fewer features, but renders simple scenes faster. Suited for "
"mobile and desktop platforms. Used by default on mobile platforms. This "
"renderer uses **Vulkan**, **Direct3D 12**, or **Metal** as the rendering "
"driver, and it uses the **RenderingDevice** backend."
msgstr ""
"**Mobile**\\ （移动）。功能较少，但渲染简单场景的速度更快。适用于移动平台和桌"
"面平台。移动平台默认使用该渲染器。该渲染器使用 **Vulkan**\\ 、\\ **Direct3D "
"12** 或 **Metal** 作为渲染驱动，使用 **RenderingDevice** 后端。"

msgid ""
"**Compatibility**, sometimes called **GL Compatibility**. The least advanced "
"renderer, suited for low-end desktop and mobile platforms. Used by default "
"on the web platform. This renderer uses **OpenGL** as the rendering driver."
msgstr ""
"**Compatibility（兼容）**\\ ，在 OpenGL 3.3、OpenGL ES 3.0 和 WebGL 2.0 以上"
"运行。最低级的图形后端，适合低端桌面和移动平台。在 Web 平台上默认使用。"

msgid "Renderers, rendering drivers, and RenderingDevice"
msgstr "渲染器、渲染驱动程序和 RenderingDevice"

msgid ""
"Diagram of rendering layers. The Compatibility renderer runs on the OpenGL\n"
"driver. The Forward+ and Mobile renderers run on RenderingDevice, which can "
"use\n"
"Vulkan, Direct3D 12, or Metal as a rendering driver."
msgstr ""
"渲染层示意图。兼容性渲染器运行在 OpenGL 驱动上。\n"
"Forward+ 和移动渲染器运行在 RenderingDevice 上，\n"
"后者可以使用 Vulkan、Direct3D 12 或 Metal 作为渲染驱动。"

msgid "Godot's rendering abstraction layers."
msgstr "Godot 的渲染抽象层。"

msgid "Choosing a renderer"
msgstr "选择渲染器"

msgid ""
"Choosing a renderer is a complex question, and depends on your hardware and "
"the which platforms you are developing for. As a starting point:"
msgstr ""
"渲染器的选择是一个复杂的问题，取决于你的硬件以及你在针对哪些平台进行开发。抛"
"砖引玉："

msgid "Choose **Forward+** if:"
msgstr "以下情况选择 **Forward+**\\ ："

msgid "You are developing for desktop."
msgstr "你正在针对桌面进行开发。"

msgid ""
"You have relatively new hardware which supports Vulkan, Direct3D 12, or "
"Metal."
msgstr "你的硬件较新，支持 Vulkan、Direct3D 12 或 Metal。"

msgid "You are developing a 3D game."
msgstr "你在开发 3D 游戏。"

msgid "You want to use the most advanced rendering features."
msgstr "你想使用最先进的渲染功能。"

msgid "Choose **Mobile** if:"
msgstr "以下情况选择 **Mobile**\\ ："

msgid "You are developing for newer mobile devices, desktop XR, or desktop."
msgstr "你在针对较新的移动设备、桌面 XR 或桌面进行开发。"

msgid ""
"You want to use advanced rendering features, subject to the limitations of "
"mobile hardware."
msgstr "你想要使用高级渲染功能，但还要考虑移动硬件的限制。"

msgid "Choose **Compatibility** if:"
msgstr "以下情况请选择 **Compatibility**\\ ："

msgid ""
"You are developing for older mobile devices, older desktop devices, or "
"standalone XR. The Compatibility renderer supports the widest range of "
"hardware."
msgstr ""
"你在为较旧的移动设备、较旧的桌面设备或独立的 XR 设备进行开发。Compatibility "
"渲染器支持的硬件最广泛。"

msgid ""
"You are developing for web. In this case, Compatibility is the only choice."
msgstr "你在为 Web 平台开发。此时 Compatibility 是唯一的选择。"

msgid ""
"You have older hardware which does not support Vulkan. In this case, "
"Compatibility is the only choice."
msgstr "你的硬件较旧，不支持 Vulkan。此时 Compatibility 是唯一的选择。"

msgid ""
"You are developing a 2D game, or a 3D game which does not need advanced "
"rendering features."
msgstr "你在开发 2D 游戏，或者不需要高级渲染功能的 3D 游戏。"

msgid ""
"You want the best performance possible on all devices and don't need "
"advanced rendering features."
msgstr "你想要在所有设备上获得最佳性能，不需要高级渲染功能。"

msgid ""
"Keep in mind every game is unique, and this is only a starting point. For "
"example, you might choose to use the Compatibility renderer even though you "
"have the latest GPU, so you can support the widest range of hardware. Or you "
"might want to use the Forward+ renderer for a 2D game, so you can advanced "
"features like compute shaders."
msgstr ""
"请记住，每个游戏都各有不同，以上规则仅供参考。例如即便有最新的 GPU 你可能也会"
"想要选择 Compatibility 渲染器，最大范围地适配硬件。你也可能会想要为 2D 游戏使"
"用 Forward+ 渲染器，使用计算着色器等高级功能。"

msgid "Switching between renderers"
msgstr "切换渲染器"

msgid ""
"In the editor, you can always switch between renderers by clicking on the "
"renderer name in the upper-right corner of the editor."
msgstr "在编辑器中，点击右上角的渲染器名称就可以切换渲染器。"

msgid "Feature comparison"
msgstr "功能比较"

msgid "Overall comparison"
msgstr "总体比较"

msgid "Feature"
msgstr "特性"

msgid "Compatibility"
msgstr "兼容"

msgid "Mobile"
msgstr "移动端"

msgid "Forward+"
msgstr "Forward+"

msgid "**Required** **hardware**"
msgstr "**硬件要求**"

msgid "Older or low-end."
msgstr "较旧或低端。"

msgid "Newer or high-end. Requires Vulkan, Direct3D 12, or Metal support."
msgstr "较新或高端。需要支持 Vulkan、Direct3D 12 或 Metal。"

msgid "Runs on new hardware"
msgstr "在新硬件上运行"

msgid "✔️ Yes."
msgstr "✔️ 是。"

msgid "Runs on old and low-end hardware"
msgstr "在较旧和低端硬件上运行"

msgid "✔️ Yes, but slower than Compatibility."
msgstr "✔️ 是，但比 Compatibility 慢。"

msgid "✔️ Yes, but slowest of all renderers."
msgstr "✔️ 是，但是所有渲染器中最慢的。"

msgid "Runs on hardware without RenderingDevice support"
msgstr "在不支持 RenderingDevice 的硬件上运行"

msgid "❌ No."
msgstr "❌ 否。"

msgid "**Target platforms**"
msgstr "**目标平台**"

msgid "Mobile, low-end desktop, web."
msgstr "移动平台、低端桌面平台、网页。"

msgid "Mobile, desktop."
msgstr "移动平台、桌面平台。"

msgid "Desktop."
msgstr "桌面平台。"

msgid "Desktop"
msgstr "桌面"

msgid "✔️ Yes (low-end)."
msgstr "✔️ 是（低端）。"

msgid "✔️ Yes (high-end)."
msgstr "✔️ 是（高端）。"

msgid "⚠️ Supported, but poorly optimized. Use Mobile or Compatibility instead."
msgstr "⚠️ 支持，但优化较差。请改用 Mobile 或 Compatibility。"

msgid "XR"
msgstr "XR"

msgid "✔️ Yes. Recommended for standalone headsets."
msgstr "✔️ 是。推荐用于独立头戴设备。"

msgid "Web"
msgstr "Web"

msgid "2D Games"
msgstr "2D 游戏"

msgid "✔️ Yes, but Compatibility is usually good enough for 2D."
msgstr "✔️ 是，但对于 2D 来说，Compatibility 通常已经足够好了。"

msgid "3D Games"
msgstr "3D 游戏"

msgid "**Feature set**"
msgstr "**特性集**"

msgid "2D and core 3D features."
msgstr "2D 和核心 3D 特性。"

msgid "Most rendering features."
msgstr "大多数渲染特性。"

msgid "All rendering features."
msgstr "所有渲染特性。"

msgid "2D rendering features"
msgstr "2D 渲染特性"

msgid "Core 3D rendering features"
msgstr "核心 3D 渲染特性"

msgid "Advanced rendering features"
msgstr "高级渲染特性"

msgid "⚠️ Yes, limited by mobile hardware."
msgstr "⚠️ 是，受限于移动设备硬件。"

msgid "✔️ Yes. All rendering features are supported."
msgstr "✔️ 是。支持所有渲染功能。"

msgid "New features"
msgstr "新特性"

msgid ""
"⚠️ Some new rendering features are added to Compatibility. Features are added "
"after Mobile and Forward+."
msgstr ""
"⚠️ 部分新的渲染特性会加入 Compatibility。这些特性会在 Mobile 和 Forward+ 之后"
"添加。"

msgid ""
"✔️ Most new rendering features are added to Mobile. Mobile usually gets new "
"features as Forward+ does."
msgstr ""
"✔️ 大多数新的渲染特性都会加入 Mobile。Mobile 通常会和 Forward+ 同时获得新特"
"性。"

msgid ""
"✔️ All new features are added to Forward+. As the focus of new development, "
"Forward+ gets features first."
msgstr ""
"✔️ 所有新特性都会加入 Forward+。作为新开发的重点，Forward+ 会优先获得新特性。"

msgid "Rendering cost"
msgstr "渲染开销"

msgid "Low base cost, but high scaling cost."
msgstr "基础开销较低，但扩展开销较高。"

msgid "Medium base cost, and medium scaling cost."
msgstr "中等基础开销，中等扩展开销。"

msgid "Highest base cost, and low scaling cost."
msgstr "基础开销最高，扩展开销较低。"

msgid "Rendering driver"
msgstr "渲染驱动"

msgid "OpenGL."
msgstr "OpenGL。"

msgid "Vulkan, Direct3D 12, or Metal."
msgstr "Vulkan、Direct3D 12 或 Metal。"

msgid "Lights and shadows"
msgstr "灯光和阴影"

msgid "See :ref:`doc_lights_and_shadows` for more information."
msgstr "详见 :ref:`doc_lights_and_shadows`\\ 。"

msgid "Lighting approach"
msgstr "光照方法"

msgid "Forward"
msgstr "向前"

msgid "Clustered Forward"
msgstr "集群向前"

msgid "Maximum OmniLights"
msgstr "最大 OmniLight 数"

msgid "8 per mesh. Can be increased."
msgstr "每个网格 8 个。可以增加。"

msgid "8 per mesh, 256 per view."
msgstr "每个网格 8 个，每个视图 256 个。"

msgid "512 per cluster. Can be increased."
msgstr "每个集群 512 个。可以增加。"

msgid "Maximum DirectionalLights"
msgstr "最大 DirectionalLight 数"

msgid "8"
msgstr "8"

msgid "PCSS for OmniLight and SpotLight"
msgstr "OmniLight 和 SpotLight 的 PCSS"

msgid "❌ Not supported."
msgstr "❌ 不支持。"

msgid "✔️ Supported."
msgstr "✔️ 支持。"

msgid "PCSS for DirectionalLight"
msgstr "DirectionalLight 的 PCSS"

msgid "Light projector textures"
msgstr "灯光投影纹理"

msgid "Global Illumination"
msgstr "全局光照"

msgid ""
"See :ref:`doc_introduction_to_global_illumination` for more information."
msgstr "详情见 :ref:`doc_introduction_to_global_illumination`\\ 。"

msgid "ReflectionProbe"
msgstr "ReflectionProbe"

msgid "✔️ Supported, 2 per mesh."
msgstr "✔️ 支持，每个网格 2 个。"

msgid "✔️ Supported, 8 per mesh."
msgstr "✔️ 支持，每个网格 8 个。"

msgid "✔️ Supported, unlimited."
msgstr "✔️ 支持，无限制。"

msgid "LightmapGI"
msgstr "LightmapGI"

msgid ""
"⚠️ Rendering of baked lightmaps is supported. Baking requires hardware with "
"RenderingDevice support."
msgstr "⚠️ 支持烘焙光照贴图的渲染。烘焙需要支持 RenderingDevice 的硬件。"

msgid "VoxelGI"
msgstr "VoxelGI"

msgid "Screen-Space Indirect Lighting (SSIL)"
msgstr "屏幕空间间接光照（SSIL）"

msgid "Signed Distance Field Global Illumination (SDFGI)"
msgstr "有符号距离场全局光照（SDFGI）"

msgid "Environment and post-processing"
msgstr "环境和后期处理"

msgid "See :ref:`doc_environment_and_post_processing` for more information."
msgstr "详情见 :ref:`doc_environment_and_post_processing`\\ 。"

msgid "Fog (Depth and Height)"
msgstr "雾（深度与高度）"

msgid "Volumetric Fog"
msgstr "体积雾"

msgid "Tonemapping"
msgstr "色调映射"

msgid "Screen-Space Reflections"
msgstr "屏幕空间反射"

msgid "Screen-Space Ambient Occlusion (SSAO)"
msgstr "屏幕空间环境光遮蔽（SSAO）"

msgid "Glow"
msgstr "辉光"

msgid "Adjustments"
msgstr "调整"

msgid "Custom post-processing with fullscreen quad"
msgstr "使用全屏四边形自定义后期处理"

msgid "Custom post-processing with CompositorEffects"
msgstr "使用 CompositorEffect 自定义后期处理"

msgid "Antialiasing"
msgstr "抗锯齿"

msgid "See :ref:`doc_3d_antialiasing` for more information."
msgstr "详情见 :ref:`doc_3d_antialiasing`\\ 。"

msgid "MSAA 3D"
msgstr "MSAA 3D"

msgid "MSAA 2D"
msgstr "MSAA 2D"

msgid "TAA"
msgstr "TAA"

msgid "FSR2"
msgstr "FSR2"

msgid "FXAA"
msgstr "FXAA"

msgid "SSAA"
msgstr "SSAA"

msgid "Screen-space roughness limiter"
msgstr "屏幕空间粗糙度限制器"

msgid "StandardMaterial features"
msgstr "StandardMaterial 功能"

msgid "See :ref:`doc_standard_material_3d` for more information."
msgstr "详情见 :ref:`doc_standard_material_3d`\\ 。"

msgid "Sub-surface scattering"
msgstr "次表面散射"

msgid "Shader features"
msgstr "着色器特性"

msgid "See :ref:`doc_shading_reference` for more information."
msgstr "详情见 :ref:`doc_shading_reference`\\ 。"

msgid "Screen texture"
msgstr "屏幕纹理"

msgid "Depth texture"
msgstr "深度纹理"

msgid "Normal/Roughness texture"
msgstr "法线/粗糙度纹理"

msgid "Compute shaders"
msgstr "计算着色器"

msgid "⚠️ Supported, but comes with a performance penalty on older devices."
msgstr "⚠️ 支持，但在较旧的设备上会有性能损失。"

msgid "Other features"
msgstr "其他功能"

msgid "Variable rate shading"
msgstr "可变速率着色"

msgid "Decals"
msgstr "贴花"

msgid "Depth of field blur"
msgstr "景深模糊"

msgid "Adaptive and Mailbox VSync modes"
msgstr "自适应和邮箱模式的垂直同步"

msgid "2D HDR Viewport"
msgstr "2D HDR 视口"

msgid "RenderingDevice access"
msgstr "RenderingDevice 访问"
